露希亞·桑托斯：我尊從你，天主，透過萊里亞主教閣下和聖母對我所下的命令，寫下此事。

在聖母的左邊稍微上方，我們看見一位天使左手持一把燃燒之劍，其燄看似可以點燃世界，但在接觸到聖母右手向他放射的光後即熄滅。以右手指向地，天使大聲叫喊：「懺悔、懺悔、懺悔」。然後我們在天主的無邊之光內，「就像是人們從鏡前經過鏡子反射的影像」，看見一位穿著白衣的主教，「我們覺得他是聖父」，和其他主教、神父、男女信徒正攀爬一座險峻之山，山頂有一座像是用帶樹皮的黃柏粗製的木頭大十字架。在抵達前聖父蹣跚經過一座大城市，半成廢墟半在戰慄，他在痛苦和哀傷的折磨下，為他經過的屍體的靈魂祈禱。到達山頂後，他跪在大十字架下，一群士兵向他射擊子彈和箭殺死了他，然後同樣的方式主教、神父、男女信徒一個個死去，和形形色色不同階級和職位的俗人。十字架的雙臂下有兩位天使手裡各執一隻水晶聖水杓，他們以此收集殉道者的鮮血灑向前往天主的靈魂。